15000蚊係歐洲用44日

6 7月去歐洲
住宿訂哂，仲有跨國交通同長途交通都訂哂
計返淨低1700euro

行程
-= one way / += round trip
6月

11 Hk-多哈轉機
12 Warsaw
13 Warsaw - Barcelona
14 Barcelona
15 Barcelona -Madrid
16 Madrid
17 Madrid -Lisbon
18 Lisbon
19 Lisbon -Napoli
20 Napoli
21 Napoli
22Napoli -Florence
23 Florence
24 Florence -Pisa -五漁村
25五漁村
26五漁村-威尼斯
27威尼斯
28威尼斯- Ljubljana
29 Ljubljana 湖+洞+城
30 Ljubljana 湖+洞+城

7月
1 Ljublijana-Zagreb
2 Zagreb -16湖
3 16湖-split
4 Split-Hvar
5 Hvar-Dubrovnik
6 Dubrovnik
7 Dubrovnik-Sarajevo
8 Sarajevo
9 Sarajevo-Mostar
10 Mostar-Podgorica (蒙特)
---------------------------------
11 Podgorica+Kotor/Budva
12 Podgorica- Athens
13 Athens
14 Athens-Mykonos
15 Mykonos +Delos
16 Mykonos-Santorini
17 Santorini +火山+Oia+Fira
18 Santorini-Athens
19 Athens(-Warsaw
20 Warsaw-Krakow
21 krakow
22 Krakow-Warsaw
23 Warsaw-多哈轉機
24 -Hk

準備仆街死
仲未兌歐羅，升到仆街
拎多兩張Credit card先

死唔去返黎打遊記

lm

正話撚手訂埋聖家堂，不過都係預得1700歐

屌你老母

我果陣都諗住2雞玩四十幾日
最後洗左4雞幾
不過我去D國家消費貴D

加哂住宿未

我加哂係35000左右

我43k全包有上埋北歐不過全程窮游
果陣機票都佔左9k+, 火車都佔左6k+
歐羅英鎊都平過我果陣好多
宜家35k應該都ok

黎緊ek去漢堡 揸車落柏林 柏林直飛蘇黎世
玩埋瑞士返香港
Open jaw j class先 29000一個

終於可以試其中一寶 j class

Cx j class比狗屌

想問意大利是咪已經冇乜歷史文物
想睇下刺客2果個年代嘅文物建築剩返幾多

意大利好撚多野睇
今次第二次去，上次淨去羅馬係遺憾

帶左9000hkd去uk, spain, portugal行30day
依家去緊機埸，希望夠錢

Book 晒唔驚脫期?

去波蘭唔去埋krakow 呀

想睇聖百花大教堂，托卡斯尼嘅大塔

你係咪搞笑

Sorry lo me 鄉下仔

計過40euro 1日

一日兩餐，係平d既地方慳少少，
應該都ok 掛。。。

40歐已經好好
我個陣日日得30歐洗費
扣埋入場費得10歐食包同自己寫意粉

你去左邊度

意大利啊希臘個啲
因為去長途加上又窮所以每日budget好少

而且意大利啲博物館好撚貴

我去20日用左38k...
15k有可能咩

我之前29日26 k點睇，食好住好

而家度緊火車票，巴打有無去過Pisa
四粒鐘夠唔夠

仲要係機票買左9k，老母比人昆
明明有轉機都係4k幾

睇你點玩姐，我自己去三個月十幾國，連埋住宿交通平均一個月先洗一萬港幣左右 （未計機票、保險）仲要唔係出發前book定
不過呢啲要自己諗方法先好玩，所以樓主比心機享受窮遊樂趣

利申：比得起多兩三倍既價錢 純粹想體驗一下backpack，求大家唔好屌我又要窮又要旅行

鬥平無意思
依個台大把人駛得仲少

飛機用Skyscanner
個朵叫好即歐洲格價網用Goeuro
歐洲小國交通唔細分，用Rome2rio 查路線之後入佢推介既當地交通公司官網

PLAN 歐遊路線，最重要睇地圖畫出黎，
路線有衝突會哂自己時間

我知，我係應返上面話無可能嗰位

4個鐘夠架喇
我個陣預6個鐘
火車站行入去30-45分鐘
睇嘅最多30分鐘就玩完
搞到勁多時間唔知做咩好

行埋博物館最多都係一個鐘

咁3個鐘算數，最重要係睇個塔

因為法德去過，
仲有要夾朋友係波羅的海落波蘭聚一聚，
所以先跳哂中間直飛西班牙，
但意大利之前淨係去過羅馬，好鐘意嗰種環境，
所以再Plan就玩耐少少

矛錢撘CX，所以撘三寶

Thanks bro

拜下先

唔撚驚
我就唔信會瀨野

我有去
最下面返香港前幾日

15k 44日…………

15k係淨洗
其他交通（除左市內）同住宿，已經扣哂

個塔除非上去
如果唔係真係望完就無野睇

真心夠

Ok

認真巴塞去2日唔夠，無時間情願唔去madrid,除非你好鐘意睇中世紀d畫先好去madris

時間問題，lisbon其實得一日，
巴塞已經盡能力由早玩到晚，book 好高弟既景點，
希望ok
反正我唔係藝術派，除非d藝術文物真係非去不可，
唔係唔會去，比較鐘意睇建築同景多d

咁唔好去madrid啦

瞓街？

我巴塞求求其其都去咗3日

我反而想知住宿點先可以洗少d錢？全程住hostel？如果用airbnb 租房又會唔會平d？

已經book哂

Hostel+bnb，我平均每晚184港幣

Hostel有reception 架wor
Airbnb自己一個貴到仆街，我都係有一半時間同一個朋友住先係咁咦book左幾晚
正話計錯數，係164一晚，30日係住二人房，
其他時間自己一條友就租床位

打完上一個reply先get 到
如果唔習慣其他房客嘅話，可以試吓揀單人房
無就B&B啦，不過對於我來講相對較貴

Chur盡兩日

正文有講，唔包住宿同長途交通

一個人住真係超貴
不過hostel我住淨女仔房其實無人會聊你講野 大家都係訓個教

你去邊

一個女仔定點，幾時去
搵多個啦

26日16k食好住就有時酒店有時hostel多數apartmenr，不過東歐

全包？

3個星期用左20k

歐洲啲交通真係要爬超多文先知up緊乜

我38k係計所有呀
15k夠啦唔買野

係不過倫敦飛，6程機150鎊左右

好多野要注意
尤其是一個城市有幾個車站
揀錯左就要行到仆街或者比多程車錢

果陣plan德國交通 db啲ticket睇到我暈

Lm 我6月7月都去歐洲

咁無咩可比性

柏林部地鐵賣飛既機，
一睇真係嚇一跳，之後就得啖笑
D選項好撚多，超級唔user friendly

我見住前面條友買左半個鐘都未買到
利申：排第二

火車反而好少少

Db訂飛真係狗也不屌
訂flixbus仲快

柏林地鐵好難買飛咩
我覺得幾簡單（相比起東京個啲

識買就唔難，
唔識既話就Pk，個介面本身垃圾
而且太多選項，加埋d機本身少，
個人認為德國交通係俾人吹大

硬件係好既
火車夠舒服/乾淨 準時 火車站指示又清晰
只係個售票有啲垃圾
少機 有時月台冇 要落番大堂先買到
有人排隊就更加麻煩
介面揀車站都複雜到死 cancel完又要慢慢load

係munich無哩啲問題喎
不過要前一晚用app睇定要去邊

1500euro玩25日 2個月前

你就想呀 明明就係
4-Barcelona 偷哂電話銀包證件
完

樓主小心 Barcelona真係好猖狂 由其metro

越黎越痴線
又係包哂所有野？點生存到

我黎緊都會去madrid barca
真係好驚俾人偷野

呢d無辦法架啵，你去到先買一樣有機會無車

真心有咁危險咩
係Madrid同Barca住過一排都冇事發生
自己小心啲backpack 搭車放前面應該都冇事
btw 巴塞metro好似周不時有strike 要留意下

其實睇你有幾多貨， 咩貨， 去邊， 點去?

女人既話帶喼，
香港既女仔無咩邊個會肯揹咁多日，
你係運動開就例外

背囊方便好多
而且40日 衫真係唔洗帶咁多 洗衫既話
成個backpack 10kg內一定得
而且你行景點 唔係會本身放低左backpack係hostel先再出去架咩

男仔既話無意見，backpack 係最佳選擇
不過女仔既話自己本身要衡量下個行程轉幾間酒店
帶幾多野，
香港女人要帶既野係比男人多好撚多奇奇怪怪既野之餘，仲有一大堆＂必須品＂

另外，上面話經絲打話去40日已經又驚重又驚攰又盛，
個人認為一般香港女仔唔會頂到，
而且見親大部分香港女仔都係帶喼多，
所以真係要認真考慮下，帶得背囊就唔好叫個男仔幫手揹

萬五蚊, 嚮香港都未必用到44日

歐洲d火車站抬喼抬死你
d 路都未必好拉

D路係仆街，
睇你點睇

去旅行去到咁，仲慘過留係香港
見你個行程表，應該搭車時間仲多過真係去玩

交通黎講 貪方便可以直接買eurail d pass 係貴少少
舊年7000幾買左張2個月全歐洲
行程彈性 可以隨時轉
1個apps搞掂曬d交通勁方便

揹backpack方便好多
如果遇著爛路或者石春路，拉喼拉死你

利申 絲 平時都係冇做運動
試過兩次五星期歐遊揹backpack都冇問題
係有時去hostel路程遠嘅話要中途抖抖

彈性少少，可以帶架摺疊手拉車去。
重點都係唔好帶太多雜物: 帶舊/爛衫去著完可棄; 會到大城市就一定有超市/商場可以補給

睇你搭得多唔多， 同埋搭遠啲就順便係車上面過夜

好撚貴
Btw，兩個月包哂真係豐儉由人

同我定
長途嗰d撘哂過夜巴士同火車，
日間最長一程都係四個鐘早車

其實都排得密，同留得短時間
以前都試過同樓主一樣咁玩個半月， 就買左一個月railpass, 只係定左頭幾日行程， 之後就隨意揀下一站……玩長線要有幾日可以全hea食好瞓好， 廢事一病就影響打後行程

pass 有講包邊啲國家

幾L backpack先？

前年暑假去左40日
德國,意大利，丹麥
全部住frd屋企
Total 2萬連機票